【集思廣益】巨風過後自己社區自己救

知道連登有好多有心人係度，所以想認真討論下，睇下點發揮連登仔力量。

記得上年打完風後，落街見到周圍都變得滿目瘡痍，之後都只係之前只係依靠食環清潔工或個別NGO義工去處理，通常打風過後都要返幾星期先清得哂.....
如明天落哂波或冇黑雨，幾十萬人又如常跨區上班，有時覺得個自己住的社區連自己的人都冇辦法做返D野咁...動員大家力量，可能最後成個城市仲有效率，交通、社區設施可以盡快用返。
其實有冇可能可以有一些自發的社區義工小隊，在安全情況下，在自己社區幫鄰居或其他有需要的人一齊去清理返?

已知的現實心態係:
「唔通我唔返工咩，同老細講要幫助自己社區咩...」
「無專業知識，好易會整傷自己」

歡迎討論，及提出可行方法

聽日唔撚洗番工先算啦

香港成日都有社區自發服務社區嘅團體
係傳媒唔會報唔會讚之嘛
傳媒最叻拎日本做比較話香港人冇香港心
再轉載台灣人講「台港友好，香港加油」諷刺咩「外地人都撐香港，香港人唔撐自己」